# BIG5 数据集 GAN 模型参数修改

## 修改 embedding 输出维度(emb_size)

> 当前的词汇量大小(num_emb)为 5，但是输出的维度为 32 or 64
> 怀疑是输出为维度过高，导致向量微调的时候，映射回的实际字符并没有改变
>
> > 修改方案 : </br>
> > emb_size 32 or 64 -----> 6 </br>
> > pretrained_epoch_num 20 -----> 50 </br>
> > start token 0 -----> 5 </br>

## 修改模型的超参数

> 经过修改输出维度之后并没有取得较好的效果，怀疑是判别器 D 预训
> 训练的过于充分，造成生成器 G 的梯度消失问题，打算将训练的策略
> 修改为论文中的第 2 套方案，并且增大使用 roll-out 生成的样本数
>
> > 修改方案 : </br>
> > gen_update_time = 30
> > dis_update_time_adv = 1
> > dis_update_epoch_adv = 30
> > rollout_num = 32

## 输出原合成数据实验的正确率，查看是否符合下降趋势

> 通过修改模型的超参数并不能达到逐渐降低判别器 D 正确率的效果
> ，现打算查看论文中的判别器 D 的实验效果
>
> > 修改方案 : </br>
> > 在原实验的 train.py 文件中添加判别器 D 正确率的输出

## 测试原合成数据实验的判别器正确率

> 查看发现原实验的判别器正确率也并不存在下降的趋势，
> 可能是论文本身所提出的模型效果不行，打算直接测试训练好的
> 判别器的分类效果
>
> > 修改方案 : </br>
> > 每次进行生成器 G 的测试的时候，同时测试判别器 D 的正确率
